連登爸爸級司機取暖區

爸爸唔好唔要我

歡迎所有7座或者車上有baby car seat 既好爸爸入黎互相取暖

利申：無揸兩年 為左假日車個乞衣仔去放電所以重新摸返個呔盤，油費好撚貴

假日車都驚油錢貴，你搭的士算啦

feel到呢個post將會有好多巴士同小巴佬進場

有乞衣仔喺車嘅選擇上都少左好多。

有car seat
司機位後踢到黑哂

Noah 70系，car seat放司機位後面，車尾放BB車，第三排右邊搞到勁窄，基本上係架5人車

假日車油錢冇所謂啦

新牌留名
儲緊錢買車載老虎同兩件怪獸

其實放司機位後面係咪安全啲？ 見到有人放左邊
因為個細路見唔到老豆會不安

我放係左邊⋯ 依家car seat face front ， 小朋友好耐先訓著

前面有 iso fix? 會唔會好危險

安全⋯個設計到禁上下大都係要face front

我30歲揸7座當4人車用
冇女未婚，長期一個人用因為空間感同有時要車屋企人

唔搭的士？

其實有小朋友唔一定要買七人車，即使有偶爾既七座需求又可以買5加2啲suv，至於無錢養咁同有無小朋友無關係啦

渣緊兩門, 後坐放car seat 上落都好唔方便, 咪又係咁渣

照顧長幼趟門方便好多

揸緊兩門大貨車 我上落都好唔方便

我個仔當我係司機，有時得我同個仔坐車，上車安置好佢就可以開車，耐不耐用魚眼鏡望下佢

最怕啲細路又嘈又喊
唔出聲就訓著咗到站唔願落車
同埋一抽二袋
好多時要行多轉執手尾

用左趟門完全番唔到轉頭

有椅背掛墊
$12

同個B出街勁多野拎，出街會買野一袋二袋，揸車咪可以放係車，然後繼續行街，買多左野放係車第二日先拎又得
現在一上車就可以除口罩，有時怕商場換片區唔乾淨，係架車換片又行。

睇錯左，以為巴打講 Front Seat 大力恥笑我

都唔係
副駕駛座係可以放baby seat
佢係手飾箱個啲位置係可以用匙off左個前氣袋

i.e. 你原本屋企有車俾你揸？你只係要額外付出油錢？

揸部雪櫃出街取暖區？

係，我之前一直坐的士同uber
的士成日比佢黑面催唔講，uber 你放bb車要好小心
始終大部分都係私伙車，整花佢都心痛，同埋要盡可能預到好岩時間落樓，但細路有時出門會突然間急屎同肚餓

以前都係自己揸車 不過係四門私家車
後尾賣左，因為搬屋無位泊
當年揸個時油價14蚊

法例比唔比咁做？放副駕方便好多

如果計時間call車可能快過揸車，揸車去到目的地要搵位泊。
有細路都好難早出街，我星期六日仲要去車埋長老先去目的地

有car seat好似得，但唔會咁做，有事好大獲

雙氣袋講咩安全

Exact7ly

外國唔得⋯⋯ 外國小朋友上車仲一定要有car seat，唔心手抱⋯

啲趟門車 橫腰被人炒埋嚟

裏面啲人都唔知點算

唔好叫自己好爸爸啦

啲雪櫃車 好似罐頭咁

有冇見到嗰啲雪櫃車
趟門嘅
過到外國安全測試？

行快啲都反車
假日又阻九住條右線

好爸爸就買番架
BBA Volvo Subaru
安全第一

有冇推介，我都想換5+2車
諗緊bmw 218i GT好
定Honda CRV好

利申：唔計長老，有一家四口
一年得一兩次機會要坐多過5個人

睇你點睇，2系GT其實個樣都依然係7人車樣，但計埋2手買口價既話佢口價真心抵玩，無出crv既理由

謝師兄解答

Macan / Velar 會唔會唔方便上落車

有冇司機爸爸同我一樣試過擺bb自己喺後座car seat
然後成程車喊😅
講緊係四五個字無停過

218i GT日常用同車家人唔錯

218係minivan
CRV係SUV
唔同玩法

都係為咗個囡加埋住得遠先焗住揸返車香港揸車自己攞苦黎辛，做乘客都係另一種自由

我3個，反而放左架車 😂
香港揸車麻9煩，假期冇位泊景點塞爆假日車泊車又貴

細個時試過
迪士尼返將軍澳無停過
大少少就無事了

留名學定野, 學緊車, 希望1 take pass, 第日可以車老婆同阿仔去街
新牌有冇建議買乜車, 筆直預五萬會唔會太少

唔該

vclass算唔算？NCAP有五星

有一個b，揸緊suv，想換部佛

有兩個b 揸緊部stream
諗緊換唔換部2手noah

Mini r56 > sienta 81 > exiga gt > 黎緊6月discovery 家庭問題愈黎愈大部
遲下希望可以換番mini clubman jcw.....

Accord CP2 架車近5米長過唔少7人車，尾箱勁大放尿片奶粉立雜野，車廂baby seat 加坐滿人都仲有空間，平時返工揸黎著下tec 回味下，都幾過癮

買咗218i GT
準備迎接小公主出世

揸開Honda點解唔揀返Stepwgn?

我frd做開二手車執到部好企理既noah
不過琴日試揸完真係好撚柒悶

揸得Noah唔好期望太多駕駛享受

其實有寫明唔得

car seat我放後排左邊, 有咩事擰轉頭就望到佢
如果放司機位後面好難搞

Noah 好耐之前揸過⋯架車好輕好飄

有啲有得off 就得

揸緊220i GT

Same

220GT

呢個一般係指唔好裝rear facing car seat

stepwgn 會好d咩？
琴晚揸完部noah, 今朝揸番stream 番工
嘩屌你好跑幾多
惟一係呀女坐noah大部左好開心 係咁指住個天窗

MPV 部部都係咁

我屋企人揸緊stepwgn 基本上空間無投訴，日系7人車設計語言就係要優先考慮7個人都要坐得舒服

加速一般但夠力，最大分別就係車身大鋼水輕 行高速會feel到個架唔夠實

估唔到呢度咁多人揸2系Tourer

其實我兩部都冇揸過

純粹以普通用家角度揸過唔同嘅雙田車 (Toyota: Corolla/Prius; Honda: Stream/Freed)
Honda俾我嘅駕駛感覺係冇咁悶嘅

代問Noah, stepwgn, serena e power 點簡好？

最後我都唔要部noah
繼續揸下部stream, 等兩個細路大d先換車

借過e power 渣，真係好慳油，著車等小朋友學完野落樓心理負擔都無咁大

慳油empower，要啲動力就Stepwgn Speda, 覺得二手價緊要過你屋企人條命就Noah

有一個B，所以由coupe換wagon。 買餸或出BB車一流，唯一唔好係香港停車場好多位太細，要開出D先開到尾門。

好彩無買SUV或雪櫃車，wagon好揸好多！

街上都幾常見（218/220 i/d)

如果老虎唔投訴，wagon係爽過SUV嘅

其實都唔無，外國更加唔比裝front facing...因為airbag 既力足夠整斷小朋友頸骨

巴打換咗邊架wagon

你想你個乞兒仔變乘兒子？
唔想就放返佢喺後邊啦

你想㨂個仔不安定㨂個仔死

好彩個仔鐘意坐車，就算入西貢成程車都係周圍望，冇嘈過，攰得濟就自己瞓咗

我好似揸緊的士/uber車老板咁囉

爸爸既職責就係做司機

眼見218D佔大多數

A6 Avant

218D 台灣01個邊有講同個波箱好似唔太夾,波箱會容易d有問題
但香港呢邊就無乜點見呢d新聞,我都想買218d 但係到左要出車既時候就禁左柴了

老虎都覺得SUV太高，不方便上落和行車時重心太高

SUV 高，要整到避震硬中和下，坐得麻麻地舒服

家人有架大SUV，真係好似揸船咁

Car seat 後面坐多兩個大人
中間果個超慘

suv, car seat 響司機位後

試過兩次同個B 兩條友去接老虎，車程唔算遠都冇咩事

反而有次一家三口出去，BB 爆喊之後唔小心hi花左

黎緊想睇model Y btw

冇話屎唔屎忽鬼既
有錢我夠想出X5啦
冇錢呀嘛

我老虎人高（175）所以調轉佢唔鍾意sedan waggon 坐得低同後排唔可以放後

佢堅持要suv

唔係人高先鍾意坐姿低？矮鍾意高身車？

各有所需啫
頭轆車得罪你咩而家

佢唔like要彎低身上落車

見過Yaris入面有baby seat
全一家三口應該啱啱好
搵老豆老母食完飯佢地要去搭車

唔係AT 係GT咩？

係喎改左名，自膠

有2件，渣緊suv
細嗰個2歲坐司機後座baby seat
大嗰個小學坐車頭，得坐位嗰隻seat

有細路有車真係方便好，但係真係好撚貴
黎緊牌費又加兩千幾啦dllm

AT(Active Tourer)係5座
GT(Gran Tourer)係5+2

巴打揸邊部SUV?

凌志上代rx

btw上面講起wagon, 我以前喺外國都揸wagon
載貨量大，又冇suv咁笨重，幾好用

有car seat...4張
出親去打仗咁

X3 G01
後座度門太細唔方便
想換 discovery

Voxy 同 Stepwgn 1.5點揀好？最緊要尾箱夠大，而家成個尾都係單車滑板車沙灘玩具

同意

lm
有一個揸緊x3
番學果排油費要4k 一個月

等緊考車 只for番工同同老婆行街用
諗住睇Porte 只想老婆坐得舒服

點睇carnival? 有趟門好似幾正

我兩件

咩車

Lexus RX200t

買L佛

就快30歲 係澳洲渣5門 hatchback路過

咁窮就唔好生仔

做你個仔都好L慘

係北海道高速渣到120 渣唔實堂肽

2個b 2歲半同1歲 揸緊camry
加埋2個carseat 覺得真係唔夠大
想換架Stepwgn

揸慣Sedan 唔想渣 box van 好搖，所以先keep 架accord 到而家

Land Rover discovery 幾好吖
我都係假日車兩星期揸一次

Discovery個車尾歪嘴好撚樣衰
Discovery Sport個車尾好似低B仔咁

E-power 慳油冇得輸，純電驅動又比傳統車好力少少，閒時車小朋友坐埋長老都唔會推唔郁

Car seat 中排司機後面用魚眼鏡就 ok，佢聽下歌望下風景都可自得其樂

唯一問題係如果要行一段長山路的話，發電機會叉唔切啲電去得好快，又冇得好似 hybrid 車咁轉油驅動，所以上山前要用 charge mode 叉定80%先

揸得呢啲車其實都唔預快，行多啲中左線，學下點用eco mode、輕輕畀油、輕輕收油、少用 brake去慳油都係樂趣嘅，乘客又坐得舒服啲

請問上山唔夠電會點

爸爸級司機, 但從來無揸過七人車, 以前揸E90(320I), F30(328I) 接送個仔番學放學, 本身佢一直都好地地好錫住我D車, 盡量都唔會整污糟, 但自從依家轉左用NX300車佢之後, 成日都有意無意咁整污糟架車, 我問佢點解, 佢話唔鍾意SUV, 覺得咁大架車應該好慢

咁我又未試過喎好少行山
一般行將軍澳隧道、西貢出彩虹係冇問題嘅

阿仔識貨

dc5 r 呀仔未出世係老母個肚坐到衣家2歲，表示無乜特別

冇偈。。
佢就係整到入門model 咁樣衰嘛
想要Land Rover 既窮人新牌仔之選
我都想要velar / Range Rover

不過老實Velar係由頭到尾都堅靚仔

比較想知你哋隻老虎坐前面定後面多
出街見好多都後座，尤其係七人車

利申: 個女9歲，自從佢兩個月打後老虎就冇坐過後座

前座，女同工人後座，不過我係房車

太太同個細既坐後座

開個po留低兩句說話引大家入黎傾下爸爸車經
咁都比你屌，心理唔撚正常無錢睇醫生？做你老豆都好撚慘 生到你個on9仔

呢啲7頭真係好撚on9

我太太會盡量坐前座，等個B自己坐我后面。

油費平均幾錢1km?

7人車用MPV用家

樓主唔撚洗理佢

多謝你開呢個post俾咁多爸爸交流心得

我揸Freed
個仔坐我後面

無計到，但大約 15L/100KM

我都無計過油價...
無油就打爆佢 不過通常都係入中字頭

唔駛理條友啦

15L

你彈射起步㗎

諗緊入手架GLA或GLB

方便weekend車"老闆"去郊遊

好唔平，我日日揸，只係你半價。

mazda 8揮手

番學放學番工放工時間塞車多

新GLA 幾靚

要擺小朋友野又好似GLB闊落d

以外觀同實用性角度去睇
我會投GLB一票

本身揸緊wagon, 宜家換左架model 3
都有諗係咪換7人車好, 但都係唔想揸7人車
生多個就真係呀爸呀媽都冇得坐

利申: 有1個小朋友

GLB 係250起錶，論實用論力都好過GLA

有得揀我都想揸type R

serena e power 最多氣袋同最慳油。
做爸爸最緊要屋企人安全，唔通仲雙氣袋咩。

爸爸車最緊要係 car seat 同 isofix, 有時見d人車小朋友就咁手抱住真係好牙煙，一出事就係咁先

好彩老虎肯聽我講, 俾我繼續揸5人車

我GE8換 Estima

同佢計下數...買7人車就買唔起新車, 因為供車加油費太貴啦但舊車又可能每年都有d野要執
但買model 3新車, 只係要供車, 公司有得叉電, 姐係每個月用多兩三千就得, 所以佢先肯

宜家慫恿緊我換電車

有地方叉電的話, 其實諗得過
本身我想等Model Y 7座....但拖咁耐都冇聲氣同埋睇返估計個價錢會貴Model 3唔小(最平計)
加上架舊車最近出左次波箱code 停左係路中心一次...安全著想都係快d換車

same here 等緊Model Y

等Model Y x3
唯一驚架錢7等唔到果日

btw., 睇片見到model Y extra果兩個位得啖笑，正宗dog seat

又唔係我坐

移動炮房

叻仔，等老豆換返寶馬

等緊Model Y x4

x5

本身係想換G20(340I), 但我老婆又想要SUV, 話SUV實用D, 出去玩方便D, 咪攪成咁

淨係哩個post已經 x 5
CLS

x6 唔該

想要LR白色 + 黑鈴 + 7 seater

唔知幾時先有得訂

香港地有家庭都無得㨂要㨂7人車架啦
d油又加價加到閪咁
根本就逼人轉電車

我仲諗緊7seat 定X 6seat
諗住出左再試
宜家果部 2 2 3
尾排長期收1座

新手爸爸 雪藏牌 為個仔買車
平平地買左架 二手Mazda 5 當操車
有雙電趟 中排出風 兩個isofix位
都係等model y換車
相信到時周街都係

兩個細路
揸A5 sb死都唔換

嗰陣返咗3系touring 未？

已經出左, 不過唔見SHOWROOM有, 唔知係咪我呢邊無入, 同埋我老婆想要個車底離地高少少既車, 佢話覺得安全D. 事實亦都係, 因為由買到依家半年左右, 我老婆轉90度灣個陣已經HIGH過矮壆少少兩次, 好彩個車底夠高先無花到, 個刻我就諗起如果呢架係我架M340I...

都係等緊model Y⋯呢家揸緊estima係舒服不過好大食

唔知點解我諗起foodpanda

same here

想問下各位爸爸有冇car seat推介
阿b下個月尾出世
係咪就算初生款都最好3個月大先開始用

我記得有好幾隻色⋯ 係依隻色比較鮮豔所以先買

真實狀況car seat會用到幾大？

有四位或以上家庭車一律建議MPV，後排椅唔用都可以有大空間放嘢，如bb車或露營嘢。
但真係無駕駛樂趣，個樣又⋯要揀的話honda比較好，甚至乎揀kia sorento都好過noah。

我個女bb款坐到3/4歲左右
換小童款坐到差不多8歲

booster旅行租車坐過超憎

兩個小朋友 cx-9

我阿女一出世就要用（因為係加拿大出世，無car seat 唔比出院，唔比坐車）⋯ car seat 有兩種，一種係比初生到30kg... 就係圖果種，阿B係訓係道⋯

同你一樣 暫時操車都接受到 不過上斜真係好L嘈

35 一個B路過

一出院就用得瞓呢隻嘅咩？
因為聽表哥講過話佢老婆出院都係手抱
驚初生bb太細even連car seat嘅安全帶都驚勒親佢

香港生就手抱都得⋯ 但美圖或加拿大生，出院護士會check 有無car seat ，car seat 有無過期，bb 訓左落car seat 未，其中一樣唔得都唔比出院

明白 唔該巴打
咁買一張for初生至2-3歲嘅先
到佢大個啲先再換

218i GT幾好揸呀

點講好呢，218i gt雖然係七人車，又有返少少駕駛感，但空間感真係連honda freed都好過佢。
反正後排都坐唔到人，買218，不如買x1

好記得當年買car seat好似買車咁，睇到好detail

我覺得好難用歐洲同日本七人車做比較
日本七人車even係細七例如Freed同Sienta
佢哋目的好簡單, 就係要載7個人
所以你唔會見到第三排dog seat
就算我而家揸218i GT我都係長期收埋第三排擺嘢

但自從轉咗歐洲車之後
嗰種扎實感係日本車俾唔到我

如果講X1, 我會選擇俾多少少上X3
不過短期內都唔會換住了

啱嘅，我都揸過歐洲車，果種扎實感同安全感真係大好多。
x3貴十幾萬呀
btw MB glb250都算係正堂七人車

做咩唔加個墊, 咁磨法張櫈啲皮好快打柴

加埋都係5個, 點解要搭車咁慘

除左油錢, 其他洗費一樣,
一個月揸得嗰兩次, 真係需要揸車咩

訂左新sorento柴5
1個小朋友 1個工人
平時出街應該夠做

揸mpv應該係各位爸爸可免則免的事情

貴十幾萬, 夠買多部二手7人車

養車每年5萬，除非有免費泊車....

係，聽過老豆賣車後，出親街要的士。

新佛又加左價, 6x至8x萬

放心, 只係佢9up, 唔會唔夠電

一分錢一分貨啦，我揸緊vellfire 30系，3.5，基本上滿足晒所有要求。有人話起圍唔夠快，轉彎好似揸船，但揸得呢啲車，要咁快做乜？最鍾意部車輸出非常穩定，3.5 na 行highway 愈行愈有，比起以前揸Noah簡直係兩個世界，氣袋就更加唔使講。

認同比Noah係兩個世界
不過牌費貴, 行市區多既話, 油耗嚇死人

上面有個話自己每兩星期先揸一次
未計部車折舊同油錢, 佢每次出車成本要二千蚊

小朋友唔鍾意？booster有咩唔好？仲諗住換添

fd2 有car seat

而家牌費7千幾，調整後就9千幾，除返365日，每日多6蚊...是旦啦，揸得呢啲車都唔係太計較，同埋我係星期六日先有機會坐5個人（老虎加兩件加工人），星期一至五都係一支公由古洞揸去黃竹坑返工，油錢一星期800左右，其實又唔係太大負擔

一星期$800x52=$41600，當然住古洞無得講。但就算唔計錢，精神狀態方面，坐公共交通工具，每日有約2小時係車休息，唔洗同d瘋狂司機玩，都差好遠。

停左產

唔渣全新啦 皇冠行貨垃圾黎

Btw 呢幾日見到部新bendit Solio好吸引

你行高速多8：2就梗係易負擔啦，
試諗下調返轉2：8行市區多既人

精神狀態其實又無乜野，揸慣車，揸車就已經係休息時間（相對於工作同湊仔），坐公共交通工具反而無得休息。至於所謂瘋狂司機，就更加無壓力，事關我又唔做快線撚，又唔打算同人鬥快，部車又有返咁上下大，啲跑車、細車、26見到我都識自己避啦，所以我覺得心態好重要，要同人鬥氣嘅，輸個車位都當輸身家嘅，咁坐乜車都大壓力啦

揸開車既通常都返唔到轉頭, 除非經濟唔再負擔到
冇揸車既就只會諗到揸車既壞處

兩個人未有小朋友嘅買部coupé玩下

死肥佬一名

我個女冇腰骨
主要係同car seat比較，兩邊冇support之餘重因為坐高咗重容易兩邊跌

不過可能租車booster特別差

True. 尤其隔離果個揸慣坐慣好難返轉頭

淨係幾千蚊車場月租已經令好多人卻步

無錢請司機.有得揀買部佛坐中排搵人揸

我同阿老虎一人一部，貪返屋企快見下阿女，啲租幾乎租到間劏房

公司車，坐真係好好坐，尤其唔使諗油錢，仲正

SUV囉咁

揸開toyota ractis
撞過一次輕鬆發現鋼水真係好差
老婆呢排想學車 諗住換部安全啲

呢排睇開epower note 好似幾好
有無epower 車主覺得架車點

呢架淨係知夠慳油，千里馬

咩原因令你覺得Note E-Power鋼水會好好多?

我都想知，volvo會唔會好啲？

同volvo 果啲比就一定無得比
但係佢係日本車少有用高拉力鋼
可以受shear force 多啲

兩隻大狗加一個一歲B
窮揸Ford S-max
通常放B 係自已後面
老虎坐前面，如果唔係個女會扭計唔坐Baby seat 要抱
路過揮手

兩隻狗塞得入後排？

我一家四口，揸spade幾爽喎

Spade個內櫳係闊落嘅
平平地冇乜太多要求其實冇問題

但我真係好唔鍾意佢個中控台

有都好少坐滿全家一齊出動，所以買左車王 CX5

換避震啦，即刻架車熱血左好多

腳車姐
中控有乜問題？

X3, X5 係Scotty 最貴整既車頭5名

Gasket problem. 打散咁滯

有錢買新車另連，2手，肯返廠，預每年3萬，就少D機會跪低

佢係5+2
拍低最後個兩個位都已經好夠
不過佢兩個衰成日走去中排
所以索性拍低埋

I see. BB同佢地friend 就好開心

cx5正呀，又似歐洲車，個樣又好睇。

唔妥佢個佈局

一個b, 揸緊E90
諗緊換F80定G20好

好想換cx5
但兩個細路 唔洗諗

我都係養西摩，每次出街都係落車墊坐後座
每次返嚟都要拎個痴毛嗰啲碌碌返啲毛同抹佢啲口水
到個b出世後一齊出街打算掟佢去車尾行李位

所以你見我都放棄左，索性拍底哂，唔好整污糟張櫈
不過每次都攪真係好煩，我攪左幾次都放棄，反正下次都一樣
我個隻太叻，即得係行李位跳上去後座
可能headroom 夠高啱啱好俾佢跳到
同佢有啲分離焦慮，係行李位太耐會吠

CX8

我架Nissan俾mini 俾，DLS佢冇事我有事，有仔女都係買架r洲車，買個安心

響連登而家仲夠膽話自己渣雙氣袋車

歐洲車一定要買新車，唔係會後悔

邊間日本廠拎得最多 Top Safty Pick +

自己睇

日本車少有高拉力鋼 大把日本廠用緊啦

補圖

不過我覺得由以前到而家都無一個牌子可以取代到volvo 馬路坦克呢個名

有G唔駛諗F啦, 完全係另一個層次

volvo保全家平安

G最多諗330甚至320咋...好想試下Mpower

車一家大細就唔好揀M suspension啦

一家四口間唔中坐埋2老，揸緊三菱outlander，貪佢平得又齊料，之前mazda5。

身邊啲朋友都係用呢兩隻牌子為主
初生款一般可以用到4歲左右

我就喺朋友度接收咗張Combi返嚟但未用

我係兒子
想聽下大家揸mpv嘅經驗
由細到大老竇都係揸房車或者suv
想知個分別係咪真係咁大

用緊呢個，好好用
之前部車俾人撞過一次，車身損毀都幾嚴重，但小朋友咩事都冇

想問點解由Mazda 5轉outlander 既

星期六去完bb展荷花有隻maxi cosi mica做緊6折冇買到有少少後悔
然後返到屋企再周圍爬文而家心水aprica fladea grow ，joie every stage同britax你介紹嘅呢款
想問巴打你係咪邊度買？

同suv 似，過彎慢啲預闊啲角度

生高啲都唔得掂

個尾原來係咁用

我都換咗 Maxicosi 隻 Beryl Pro （0到6-7歲），有ISOFIX。之前荷花清貨優惠時買的。個仔6個月開始坐，no complaint!

C200 2個 car seat 路過
都係因為安全同駕駛樂趣
但真係唔夠位裝野同上落唔方便
最麻煩係車位細既話泊車前要落左細路先

之前假日揸屋企部 Estima, 到自己買一上部 Voxy 即刻落訂唔駛諗，空間感大好多

以前細個就羨慕人哋七人車
又大又有天幕頂

而家識揸車就覺得房車最有男人味

睇係咩MPV，彎點樣樣睇用咩避震車架，H車架架MPV 都用1字擔，硬避震可解決body roll 問題，但硬多少少就會跳，改埋大鈴直情唔好坐

豐田上到Alphard/Vellfire 就有雙搖臂

SUV如RAV4, CX5, CRV 有多連桿好改好多，彎平均好MPV太多

揮手，揸緊Noah 等換model Y，平日一支公揸架七人番工，唯一好處係放平晒左邊中後座，lunch time 可以打平訓晏覺

我car seat 擺司機位後面

渣 Noah 真係好冇樂趣 正式爸爸車

係完全無樂趣，MPV應該係好多爸爸又愛又恨既車型

所以好期待香港有得訂model Y。本身忍唔住想出model 3但諗真啲有細路尾箱都係大啲好，咩帳幕單車沙灘玩具塞晒入去

完全明解
所以我揀咗218i GT
揸長途都唔至於會悶到放哂蚊

想問下揸呢d車係咪溝唔到女

問爸爸級好似要唔到你想嘅答案 認車款受溝嘅女好極有限

上28car睇純粹覺得空間夠大同hybrid車黎講算平

溝女淨係睇個章, 揸部N手垃圾車都嬴你幾條街

218gt個樣真係太薯仔, 接受唔到

GT個比例算好㗎喇
AT短啲矮啲仲薯

揸左架 Serena C26 7 年幾, 仍然開心使用緊 計埋油卡折扣行緊 $1.5-1.6 算係咁

Model Y會係咩價錢？ 到時應該全上海製？

好似好食油同易壞波箱

好公平嘅啫
n手車咪溝n手女囉

學樓上話齋睇車章受溝嘅好打極都有限

所以想搵一個識欣賞家庭車嘅女

我覺得揸林寶又好BBA又好錢七又好
架車企理無味雜物擺得整齊個觀感已經差好遠
仲有手車都好重要 轉彎扭軚回軚要定
停定之前鬆brake等佢唔好chok

同埋講真有本事養得車嘅基本上都直接可以飛起嗰班無料但又要睇章嘅女啦
憑乜嘢要人match佢口價

n手女咪又係毒撚埋單

同埋始終都有小小樂趣
雖然又前驅又似饅頭

但個底盤係mini 度過黎 同埋有成200匹
有時自己一個 係彎心比油同啪去sport 都叫有個力推下

除左等model Y, 各位爸爸點睇glb?

有外型
有功能
有實用性

冇價錢考慮的話可以去馬

利申 有同事揸緊

因為部2008 mazda5開始年紀大又冇乜力，油耗又高。同埋其實我覺得呢部車唔係咁安全，安全測試評分都唔算高，加上又想換部Suv，咁岩得咁橋，outlander嘅安全評分都幾高，咁就換了車啦🤣

上三菱官網睇佢個lineup得返L200同拍遮佬

佢個5+2 既後座同其他車比算好闊、個樣都唔錯。有諗過出佢唔出MY係價錢有啲啲marginal... 如果499k易啲說服屋企果個。model Y估計40頭，即係現價都差成十萬

同我一樣
後面果排摺起擺野

係呀，香港都唔知入唔入新款outlander。

個代理好似唔願做咁

Maxi cosi 用家
美國買完再集運啦，平幾千

Showroom 都摺埋你話呢

死都唔出GLB200

揸緊2017 Mazda 5 ，中排兩個carseat，後排長期摺埋
力水ok但揸市區都幾大食

點為之大食先？
不過呢類MPV 都唔會細食得去邊

2000NA 你綜合行10-12km/L左右叫正常啦

咁差唔多啦，2000cc 又想有啲力，唔係CVT
要慳就sienta 架啦

香港未有既最新款, 舊款都要賣5千幾
集運返來唔駛3千, 抵好多

點解要出比你？買唔起250？order made部1.4 GLB140比你好唔好呀？

你肯定笨鼠叫200嘅就唔會擺副1.33T落去

新一代C63s都2.0

乜撚野邏輯黎, A/C/E冇出200咩

乜撚野邏輯黎,
點解GLB冇200
點解GLC冇200
點解GLE冇200
點解CLA冇200
點解CLS冇200
點解S冇200
點解G冇200
點解MAYBACH冇200
A/C/E冇出200咩

屌你原來係青山走犯

屌，唔夠講就認啦明明自己Cheap撚到仆街多幾皮野都攞唔到出嚟又要學人買個章又想要至cheap款一係明明攞到但又成世比老婆仔女騎住做男人做到咁死撚咗佢

哦, 原來又係啲死傻西教人駛錢

鍋中你個cheap精死穴應一應梳喎
而且教你有閪用咩上來恥笑你咋住家男人

駛撚你教咩白卡仔

快啲返去問老婆大人啦小男人
你個老婆仲man過你有權力過你呀

揀咗成個禮拜都未揀到買邊隻好
各位爸爸建議買初生至歲半左右嘅等大啲再換
定係直接買0-4歲嘅好？
牌子睇緊aprica britax maxi-cosi joie呢4個

利申：未做爸爸
由新牌開始就揸voxy, 一開始諗住7人車方便空間大，但揸左年幾就覺得真心有d悶
平時用車多數車老婆+2隻狗出街，有時車埋屋企人打爆8個位，諗住等model Y 5+2

無錯呀，不過Sienta 載幾個人上將隧斜都chur到3000轉

Same, Doona 真係好用，又細架，出街好多人問架車喺邊買

爸爸報到
幾年前出咗部freed
之後上年換了標血貨van
跟住最近冧turbo
決定換cororlla fielder hybrid wxb

maxi-cosi有幾款見佢mic真係令我有啲卻步
另外joie同aprica睇中嘅款又係mic
britax dualfix就德國製目前係頭號心水
考慮到初生bb應該都唔會點周圍走最多都係去打針
可能直接買呢款0-4歲用嘅算了

載好重貨？一年冧咁快

一係揀e-power囉
不過近3年既有mild hybrid 既車都應該會慳油啲既
不過10-12 km/L 真係差唔多啦

不過好重
我仲有架YOYO, 黎緊到BB半歲可能DOONA長期放係車當car seat 到坐唔落先再換

都唔算呀，成架抽起上落樓梯都得，上車更加無難度，不過對於女人來講係重

用緊 Maxi Cosi Beryl Pro, quality OK 架。都係之前Doona 吾合身，升級到 Beryl Pro （希望可以用盡到5-6歲 約25kg)?

當私家車咁用
之前都間歇性著engine燈，但係都check唔到咩事，直至上個月突然行行下冇力，一check就冧turbo了

C27 serena
cat seat 可唔可以放尾排

另外廿萬budget 二手七人車、係咪serena 最正

elgrand有冇諗過?

痴線咁潺

所以標血真係會標血
揸返日本車算

Maxi cosi titan plus 上年買€219

我買britax booster好撚抵

7人車爸爸報到

六日辛苦過番工

成日都聽人講標緻新車冇得頂, 舊車冇得整

有冇睇StepWGN SPADA?

巴打自己喺amazon買再用轉運？

Amazon uk再轉運

你比較下依家佢同amazon us/ albeebaby邊個平啲先買
反正都係轉運

thx巴打，再研究下maxi cosi定britax

On lun 9 咁都有得嘈又唔係Benz 無出，外國有嫁，香港無入遮，咁都唔得？

Model 3 放咗car seat 迫嗎

後面再坐兩個大人點都會有啲迫

我用bns, Bns 唔包德國
我自己就maxi cosi Titan plus+ britax booster (2個細路），so far都好好用

doona+yoyo x2
doona一歲前冇得輸，三合一，潮款，但一歲後好快唔啱坐。
yoyo就正正常常，冇咩comment。

出model 3 最驚既應該係生多個

有細路仔出5座車都唔預車其他人架啦 生多個都冇問題嘅

做老豆前反而渣架七人車
出左世架model 3就到左
渣左大半年
行左20000km
$0油錢
未比過錢叉電
唔使返廠check車換油
牌費$1000

多數得我同老婆同b坐
車廂空間夠晒
尾箱大撚到
我用部strokke既bb車
都輕鬆放到

買法國車咁睇唔開 歐洲通常得法國人會買返自己車

老婆個姊妹屋企揸開
個時佢介紹話好
我就不假思索換咗

紙紮T車, 要車一家大細既, 大家真係諗清楚好

到個b大啲你就要放平衡車/單車

雙氣袋又屌
安全拎滿分又屌
連登仔渣坦克車啦

Tesla's Model 3 received top marks from safety organizations in North America, Europe, and Australia, including a five star crash test safety rating from consumer information agency EuroNCAP and a 2019 Top Safety Pick+ from the Insurance Institute of Highway Safety.

Donna好方便但偏細架，我個bb 6個月到已經唔啱坐, 又要再搵其他牌子

好心提下大家姐，
有圖有真相，自己地方開罐頭

買大一級會好啲

利申: 揸緊 E class，依家睇緊 GLC / Cayenne

GLE / Cayenne

我個囡一停車就喊，一郁車就即刻靜返，要迫住我盡量唔好停車

Previa / Alphard / V class 會好好多

Sorento 係 SUV 嚟

Kia 有部 Carnival MPV

香港都唔好手抱啦, 咁多盲毛...

Model Y 尾排好似好窄
開尾箱又會突出個頭
做家庭車真係一個好選擇？

香港啲車位咁窄🤣

Carnival仲闊過新Hiace

因為疫情買左架mobilio 玩下，雪左十年牌，依家揸左一年，有左車，帶住小朋友出入真係方便左既，行完街又可以快d 返到屋企。架野睇下揸到幾耐得幾耐都幾鐘意，未有意慾換車

渣緊XC90 + maxi cosi beryl + uppababy mesa

老婆同2個b 都暫時滿意

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

大家一齊推到佢收皮 千祈唔好去le間車房

入嚟報到。揸緊VW touran, 都算有力。七年車，touchwood 冇乜鑊氣

M仔四四方方都見使
同埋都擺到野yup#
一家大細出去啱啱好

呢部小巴嚟

Land cruiser

你預果兩個位係緊急時用嫁ja, 同埋擺小朋友囉。但你當佢5座揸，個尾箱仲大過高一級既車，擺幾部BB單車加一堆露營用品都仲得

尾箱擺咁多野, 嗰兩個位變左冇得緊急時用啦

留名先
唔知有乜好取暖

睇過個真身 長撚到仆街

個闊先至勁1995mm 唔計鏡
小巴都係2000mm

買左番去應該無乜幾多個車場泊得落

2m闊好普遍, x5都係

serena得唔得

利申有2個小朋友

Elgrand 啦

其實屋企有兩條𡃁仔
你地㨂7人suv定mpv

無咁多錢

唔差得遠喎.
不過我會揀SERENA, 新款SERENA幾靚仔

渣緊stepwgn 1.5T, 2個細佬，有工人姐姐，夠晒用既，但平時返工真係唔想渣7人車，但又無錢養多部黎返工腳車。
等緊Model Y, 或者想換部GLB250, 想渣得爽d.

冇錢養多部，但又等緊GLB250? 二手都唔平啦

我有一舊錢可以買到車，但如果每個月要俾多個停車場，每年要俾多一部車既支出就差好遠。

要幾多k就叉電？

叉電好易搵易排？

我驚搵位泊車難。。

睇你去邊啦
有時泊遠少少都要

揸緊model s尾箱夠哂大放兩部bb車加個carseat都仲夠位放多架平衡車
但裝carseat唔係好穩定，好易移位咁
同埋teala最垃圾係child lock無得淨係關一道門，一關就關哂後座要落車下下都要人開始或者撳返關個childlock

有二手glb?

唔會的, 渣慣就知邊到可以鳩泊

用埋走鬼, 7成win

C25 8座
架車上年先買 已經整左成皮半
復活節又入廠整 冇車用 比老婆黑左幾日面

點解成日整？

想問下一個1歲，3歲，有冇carseat推介？

而家抄到癲，度度都可以好危險

幾錢同咩年份
C26 2012左右都係10皮內

壞咪要整
唔計d消耗品
壞過冷氣 壞過匙撻 波箱出過d小問題

08啦 之前岩岩P仔出黎操車
5皮左右 行左7萬

我買左架二手2013
希望冇事
我聽聞serena易壞

幾銀呀

$65000...0 手，40000km

唔知有冇買貴。。

養多部車同換車唔同喎
油費可能差唔多，但牌費燕梳保養停車場double喎

你6萬5 13年重要4萬km都幾抵

不過牌費加咁多
如果唔係成日坐好多人
我覺得買stepwgn好過

Stepwgn 要買12年打後，呢個價買唔到啦

我見同年份step noah要成100k。。仲行成80k 以上。。我都諗之後上tesla v6.. 咪玩serena幾年貨仔先

通常要買同廠car seat

tesla一日唔出MPV 一日都唔會買

想問下各位爸爸，除左discovery, qlb, model Y 之外，仲有咩5+2可以考慮？ 唔想揸Noah

ching油耗如何

唔少7座suv 有得揀、唔同budget有唔同choice...

無認真計過

每日番工來回各15-20分鐘，加星期六日，一個月兩缸油

要搞清楚你需要一部正七人車定5+2

歐洲組
BMW: 218i GT
Benz: GLB
VW: Touran, Sharan, Tiguan Allspace

日本組
Honda: Freed, StepWGN

利申
218i GT車主

outlander有新車，好似好正
5008
Sharan

睇落唔曳依家部rg1每個禮拜都要入800蚊

Estima 7人長期得4座，車尾放單車加露營用品

5+2 夠做，本身揸緊Noah 想轉揸SUV叫有番啲樣，唔揸MPV...

1家3口渣緊x4
有時都想換部7人
遲啲小朋友大個啲加個car seat就好似會好迫車唔到其他屋企人

差唔多價位的5+2可以睇埋:
honda cr-v
hyundai santa fe
kia sorento
mazda cx-8

唔該晒，做下功課先！

睇左睇cx-8 最靚仔，搵日去望下真車先

5+2 SUV咁好多選擇啦
自己睇餸食飯
如果係我我會揀X5
有錢的話

巴打218i有咩感想？

揸落唔似得1500cc, 我亦唔多覺有網上啲人話三缸震動嘅問題
部車係夠力嘅, 駕駛感亦唔錯, 尤其入彎夠穩定
中排座位空間足夠
第三排dig seat 99%時間收起做尾箱, 擺到好多嘢
油耗唔算特別出色, 行車電腦計到8.1-8.2L/100km

但一開始揸嗰時覺得起步一二波有少少chok
唔知係咪踩油踩得唔夠深
因為上一部揸日本車
軚盤同油門都冇218i GT咁實
但揸咗一排就習慣到

暫時係咁多
呢度都有幾位巴打揸2系
睇下佢哋有冇其他嘢補充

Dog seat先啱

218iGT個sport mode軚盤會實D同油門反應積極D
算係家庭車MPV得黎有D玩味同樂趣

巴打幾多隻細路？
我揸緊stream 都想換車 MPV又太大舊 想換218i但個個都叫我睇定d 話同我部stream唔差好多

一個

其實我上一部就係Stream
我可以好肯定咁講駕駛感同扎實感一定有好顯著提升
有時間嘅去試下車

btw 218i GT係MPV嚟喎

X5 out budget。有冇爸打兩個b，揸5+2 應該夠？ 我諗法佢地依家咁細，就算架車揸十年佢地都係十鬆歲，5+2 應該夠做？

有冇兩個b既分享下

咁日本車同R洲車
駕駛感同硬淨度都真係無得比
不過你一個小朋友都可以 我兩個既話218i又好似細部得濟
btw我以為MPV係noah, stepwgn 呢d大大舊車

冇左 趟門
換安全

幾豪華，又安全，又平

冇下一代，維修未必有零件

Cx8 Sorento CRV

我都諗緊兩個b又唔想揸MPV有咩揀，cx 8好似幾岩心水，不過油錢可能貴少少，2500 NA。GLB 未試真佢後座，長期放個car seat 唔個尾箱得番幾多位

兩個B，1個10個月1個2歲半，小朋友好多嘢又BB車又剩，間唔中又車下兩老，揸XC90覺得啱啱夠，GLB, DS果類真係唔夠大

巴打買XC90 係買一手定二手？

未揸過XC90咁大部車有少少驚過去十年係x1同Noah。我兩老會自己揸車，你當我淨係兩公婆，兩b加一個工人，GLB CX8 有冇機 雖然我知最理性係繼續keep住架Noah

1首，不過特價買

冇咩顏色簡

我之前都係揸stepwgn, golf , 換XC90完全冇難度

如果你嫌Volvo 呢隻牌子可以睇吓q7，不過有friend揸緊舊款話好有鑊氣

咩價錢
要睇下有無out budget

Q7新車得番v6版 價錢9x萬起
Xc90贏硬淨同安全

嚴重out budget, 坐得人既7人suv睇黎得番cx8同兩架韓仔

各樣對比之下，xc90係最好，其次CX8。

師兄弟出嚟大約8.5-11km / L
睇你市區定高速多

夠曬期換啦, 可以用黎一換一

換7座X5囉, 啱曬你要求

stream個避震仲衰過坐的士, 仲要諗啲乜

我又覺得無乜野
可能我對車要求好低
行得走得冷氣夠凍就得

車住一家大細, 換部舒適啲啦

大約60個有找

渣大霸hybrid 表示 7人摺尾排長期4座

LM睇爸爸

各位Racties車有咩car seat推介 ？

GLB 250 加左稅之後連稅幾多錢佢個價單好似舊價